因為一件事, 所以留多日本5日旅行

是咁的, 本來我自己一個去四國6日
但因為出發前大概3日, 收到朋友一個message
令我呢個旅程加多5日, 再去埋大阪
就係咁, 可以重遊4年前的舊地
至於係咩事, 我呢度先賣一個關子, 到行程尾聲就會揭曉

本身我係2016年7月尾搶到UO Mega Sale $68每程香港去高松
結果來回程連稅合共$328, 仲可以免埋3跑費 (8月先生效)
四國都有興趣去, 但我之前都係0概念
冇所謂啦, 有得去就去啦, 去到先explore
當日我坐下午機, 去到高松都已經係天黑
而且又凍 (得6度), 入左旅館係要除鞋放locker, 都冇咩意欲出去食飯

本身四國行程都係得高松周邊同小豆島
因為覺得高松去其他城市其實都幾遠下, 所以索性集中玩附近算
畢竟要6日去哂"四國" (香川縣, 德島縣, 高知縣, 愛媛縣) 實在太趕啦
同埋自己鍾意搭船入島, 所以揀小豆島住
所以叫香川縣 + 阪神之旅係冇錯]
同埋呢個旅程係完全No Plan

出發日期: 2017年2月20日 - 3月1日

Day 1 香港去高松

Day 2 高松栗林公園 -> 徒步睇瀨戶大橘

Day 3 [單車之旅] 高松城 -> 高松碼頭 -> 讚岐市 -> 志度寺 -> Orange Town

Day 4 高松 -> 小豆島 -> 廿四之瞳映畫村

Day 5 土庄港 -> 天使之路 -> Olive公園

Day 6 小豆島 (坂手港) -> 神戶 -> 大阪 (天王寺)

Day 7 踩單車由天王寺去大阪城 -> 長居球場 (J League開幕戰大阪櫻花對磐田喜悅) -> 夜遊通天閣

Day 8 田尻朝日市場 -> 臨空Outlet -> (香港朋友join) 日本橋 -> 心齋橋

Day 9 箕面公園 -> 鶴橋韓國料理 (同當地朋友食飯) -> 日本橋

Day 10 中之島漁港 -> 梅田

Day 11 Hea遊日本橋一帶 -> 香港

張SIM卡早在出發前一星期已經買左
之不過因為有朋友係whatsapp group度話因為特別event所以邀請我去大阪
多左5日, 一張卡唔夠, 又咁啱有其他圈子朋友買左卡先去唔到日本, 所以約我11點沙田交收張SIM卡
14:30班機, 我10點幾出門口去新城市廣場接收佢張卡
去到機場又貴又麻麻都食一餐啦, 我冇order飛機餐

話就話UO, 但係派架港航機, 都算OK好坐
去到當地都已經接近7點
機場比我想像中簡陋, 相比先兩次去日本入關西空港同成田空港都差好遠下
高松已經係四國之中的大城市
如果冇UO飛呢條line, 最common入四國方法係關西空港入, 然後再去四國

坐埋巴士去到瓦町都8點鐘左右
飛機announce高松得6度, 大風又覺得係有少少凍 (比香港12度好少少)
去到瓦町搵左一陣都搵到間野
真係好似骨場

都應該係幾舊式的capsule, 其實都係我第一次瞓capsule

入到去有暖氣真係好唔同, 去到玄關要除鞋又要鎖locker
幾肚餓都唔想出街搵野食
入去換完衫先去canteen食下野

去到canteen比想像中local

見到有親子丼
我以為係音讀法, 讀左しんじどん (Shinji don)
個婆婆完全唔知我講乜
我指個menu, 佢係讀おやこどん (Oyako don)
原來係咁讀

個婆婆整俾我食, 跟住佢好抱歉同我講: "唔好意思呀, 冇哂雞, 得返豬肉得唔得呀?"
我: "好呀~~ 冇問題"
其實我都大概聽得明婆婆50%講咩

整出來的確係幾好味
特別我餓左好耐

食完去一去佢地個漫畫corner

我估呢間旅館得我一個外國人
睇得到好多都係當地人, 由我check in到check out, 我認得好幾個人都流連呢度
似乎呢度唔係太for遊客住, 真係冇見到遊客
幾乎所有旅館設施標語得日文
漫畫corner好重煙味

之後我浸溫泉啦

浸之前要沖乾淨個身, 抹到乾乾淨淨先可以浸
浸完好舒服

瞓瞓下半夜對面床有個大叔扯鼻鼾
嘈到完全瞓唔到
唯有去休息區再瞓

日元強勢

第二朝7點幾自然醒左

既然包早餐咁就求其食下咁

都係過得啦, 食完就locker換衫出門啦

出去到其實都仲未有心水去邊度
只不過我知道天氣麻麻, 早上未落雨, 下午個天會落雨
所以呢日我決定唔租單車踩啦

旅館門口就係咁樣, 都真係幾舊下
但我幾鍾意咁

行去到瓦町站, 我仲以為張ICOCA可以用
點知唔得, 一係就要買票
仲要好原始咁個工作人員釘個窿入閘
都幾有趣

入閘之後我都仲未決定去邊, 諗諗下近近地搭一個站去栗林公園啦

見到鐵路我總係會玩下連拍

栗林站都有特色

快運宣傳高松航線都係拎栗林公園做icon去宣傳
無它既, 話哂都係米芝蓮推介景點
個公園好靜同好靚
如果天氣好, 真係perfect池

天陰陰真係影相都比較難影得好

遇上梅花季節, 成個梅林開哂花其實都幾靚

除左梅花好多都好靚

當然天氣再和暖返少少就真係最靚啦
至少草望落去都係綠油油
加埋陽光真係冇得輸

呢日早上都幾陰晴不定
我就盡量把握少見的陽光去影相

個公園都幾大下
我行左3個鐘先出返去
有個朋友後我一個星期去, 佢竟然話垃圾
佢真係識條鐵咩

都係把握"短暫時間"陽光去影
算係咁啦

見到有souvenir店又有烏冬食, 幾大都要食

都幾好食, 雖然唔算平, 800yen左右

我麻麻地食甜, 但呢個艾草麻糬都幾鍾意食

souvenir店門外

話時話, 去到呢度真係周圍都聽到廣東話
仲俾我認到班香港人係前一晚同機
都幾正常遊客第一站係去呢一度

同埋都有一班強國人

呢一張係官方行貨位影相
如果係晴天又回暖少少, 真係fit到一個點

荷花枯乾

高松象徵 - 松樹

平平地去呢個公園, 真係超值
最好當然揀閒日早上去就fit哂
至少人唔會太多, 夠舒服

我係souvenir店見到有瀨戶大橋相
所以..... 我下一個point就係去睇呢條大橋

好似好耐冇見樓主出POST
BTW近日係美元急跌引致港元勁弱
樓主果陣應該唔關事的

賣關子 俾左負評
留名等睇

好耐冇見你

LM

BTW做咩咁多負評

我估係uo同唔講驚自爆d fd

我會行程第10日會講
當然唔可以爆自己fd

しんじどん

離開左栗林之後, 我就搵地方搭車走
我仲係諗緊自己會去邊
之前fb messager同個大阪朋友傾過, 佢話琴平神社好出名
但係天氣預報又差不多落雨, 去山上神社又會好狼狽
既然知道落雨, 不如坐下電車啦咁
就搭下JR

站口有間cafe, 就飲杯先

飲一杯普通咖啡 有種懷舊味

我多口問老闆娘可唔可以影相
佢話好呀~ 態度比關東親切
人情味比上次關東要好
我話要搭車走人啦
佢仲好窩心講句: "気をつけて！" (大概係路上小心的意思)
真係好有人情味

一間好懷舊的cafe, 去親日本都會幫襯

之後搭JR, 研究一下點樣去睇瀨戶大橋
睇google map見到最接近瀨戶大橋應該係坂出
去到先再研究點望條橋啦

入到JR站, 原來都係一樣咁簡陋
又係買飛釘窿入閘
JR站都係好簡單

見到有人入候車室
我諗班次比較疏同天氣有少少凍都有關係

車一到終於見識到One Man列車
我見到原來要自己開門入車廂
其實到依家我都唔係好理解, 所以我都係跟人行入去

一陣就去到高松車站, 要轉予讚線去坂出

隔籬係Marine Liner, 係咪去岡山呢? 我唔記得啦

而我就係坐呢架去坂出

典型One Man車廂, 司機要負責驗票同入錢

我見到有個阿婆係車入面講電話
心諗, 乜日本車廂唔係唔講得電話咩?

直到後來去大阪見朋友, 我有問呢條問題
朋友B san就話係唔得咖, 不過四國係可以, 係有趣既

2點半左右去坂出, 雨落得好密同埋都凍凍地
我搵google搵下點搭車入去瀨戶大橋, 但係冇路線入去
算啦, 冒雨都照行啦~ 就算行幾公里對我來講都好正常

如果要行哂就係咁

雨密到係有傘都濕, 但我都面不改容係咁行
中間見到吉野家就入去食啦
相因為我太肚餓同趕路所以冇
牛肉飯普普通通食完算

行左成個鐘先行到橋口番之州公園
去到先知原來係高架橋
即係要我行高少少個位先望到, 唔通我唔去大橋紀念館唔得???

落得好密雨, 我根本就冇機會拎相機, 要文字去講呢段故

見到電塔就望上去求其影下咁啦, 用手機影
相機我驚整濕又麻煩

最慘係我行多一半, 再google下個紀念館係咩status
竟然係.........星期一休館
我見到對頭係有巴士站, 不過係6點幾先有一班
呢個時候只不過係4點30分左右
即係叫我唔行返去都唔得啦

無奈但係要接受, 行錯路係行程一部份
講起上來, 沿路行唔係港口就係工廠貨倉
又落雨又天陰陰 個心情都幾灰下
唯有再睇google map睇下有咩高少少既點可以望到條橋算啦
好彩搵搵下都有常磐公園, 但又要行多3公里

行快少少搵個point啦
好彩5點10分左右都行到公園山腳, 雨又開始停啦
可以唔使拎傘行, 相機可以方便用啦

都行到落山腳, 就行埋上去啦

個天有少少太陽, 有少少黃昏景色
睇到個feel有少少頭D feel
總算係explore到野
對自己來講都係少少獎勵

結果係一次過睇埋條瀨戶橋
雖然未必有山頂公園睇到咁開揚, 但已經好好啦
睇到坂出港黃昏
其實都鼓勵緊自己就算世事不如意, 只要唔放棄, 努力去探索總會有意想不到的事會發生

由於差不多天黑, 又唔係好見到有冇路燈
都係時候落山啦
徒步行去3公里外的坂出車站搭JR返高松啦

係有少少肚餓, 如果搵到野食都食埋先走啦
結果真係俾我搵到有烏冬食

食完先走啦

好平, 290yen有個烏冬食
麻麻地, 早知食冷烏冬好過
直接食醬油撈烏冬可能會好味少少
薯餅就唔好食啦, 凍哂

食完再行返去坂出, 7點左右到車站
返到瓦町都8點
浸完溫泉可以令自己唔會凍病
第二日精神都唔錯

咁鍾意食烏冬

去香川唔食烏冬不如唔好去

去香川除咗食烏冬就係烏冬

Day 3 行程 - 踩單車

呢朝早都係7點左右自然醒
一起身就睇yahoo weather見到呢日係全日好天
既然係咁, 就踩一日單車啦, 可以慳到交通費
四國呢幾日就係唯一冇落過雨同好天到不得了

好啦~ 呢日行程就交俾架單車啦

當日出fb講過如果高松係地球, 德島就係月球
你懂的
好多人問我, 就算自己老豆老母都問我日本邊度租單車
基本上我住hostel都會有得租, 呢度仲要係免費
好抵

當日朝早係好凍
都係兩三度左右, yahoo weather 7-8點係顯示1度左右
著住厚褸踩單車都覺得凍

呢日一出門口個街景果然係靚個前一日
方向係去北部碼頭一直咁踩

懷舊既電話亭

琴平電鐵, 好似係

Day 3第一站就係高松城, 就係門口泊車

早上去行下古城公園都幾refresh, 仲要係好天到咁

老實講, 高松城真係好細
同其他名城比真係冇得比, 不過呢度都夠我行個半鐘, 因為都幾舒服

朝早少人好靜, 好舒服
呢度都聽唔到一句廣東話

有松樹岔栽賣

行行下見到一條橋, 咁又行下啦

原來係鞘橋

天守閣遺跡

後面就係碼頭

公園都有梅花睇

高松城其實都值得一去同睇
行完啦~~ 再出發

離開高松城之後, 行一行個碼頭先
好天去海邊行下都幾relax
順便望一望之後一日去小豆島點搭船
其後三日兩夜就係去小豆島住

彷彿有種英倫味

個碼頭比我想像中規模大, 看來都係幾重要的客運港口

我記得好似係西餐廳

巨浪~~ 捲起千埋雪~~~

見到有個燈塔, 於是我就行過好長的防波堤
原來燈塔就係高松港的icon

夜晚開燈應該仲靚

其實海風吹來都幾凍下, 當日好似唔過10度
係時候郁下個人, 打算向東行沿路軌一直行, 離開高松市

去到屋島範圍
後面座山就係屋島icon

影個電車連拍先

呢個位置已經遠離市中心啦, 比較鄉郊

Eco train?

都成一點鐘, 入去食個lunch先

係呀~~ 又係食烏冬呀~~
今次食咖喱烏冬~~ 係好味既

加一串食呀~~ 都唔錯

去旅行就係by random行到邊食到邊, 搵到好野食就會好開心
唔好食都好正常
唔中過伏都唔知有好野食

連登APP開親你個多圖POST都HANG
唯有返電腦度再留名

多謝巴打支持
由舊登支持到依家

樓主全程有冇轉酒店定stay 同一間？

基本上轉地方都會轉埋住宿地方
例如之後一日我去小豆島索性住兩晚
再之後住大阪因為就香港朋友緣故所以原本住hostel，再搬酒店住

我唔鍾意成日轉住宿地方
每搬一次就要搬自己belongings覺得煩

好心你講就講啦，賣乜撚關子啊。抵你負皮多

lm

屌....可唔可以唔好QUOTE呀屌你

我會係Day 6去阪神講係咩事
頭5日同呢件事無關

同感

呢幾日都有野忙
自己跑步又扭親頸椎
總之就多藉口冇出post啦

食完過烏冬lunch, 繼續踩車出發
心目中的目的地大概會係讚岐市 さぬき市
一路向東

一路踩到去志度站, 已經離開左高松
到讚岐市, 我又跟google map沿海岸線踩
踩踩下又聞到咖啡味, 其實都幾遠下聞到
都有好幾十米距離

見到一間叫和樂的咖啡店

本來都係想飲下咖啡
但又見到有咖啡豆賣, 就買一包俾朋友

有得試飲, 就飲下啦
可惜當時唔係好識欣賞, 覺得味道比較單一的甘
冇太多時間去感受回甘

包咖啡豆都係470 yen左右, 其實都幾平下

最後去到返香港第二日先俾到朋友, 即場沖一齊飲
雖然隔左差不多10日都仲係好飲

飲完就繼續行
向海皮方向去行, 沿岸一路係咁踩
就算好天到咁都係凍, 大風, 10度都冇
體感都係大概3-5度左右

行行下都發現有間有趣的櫥窗
呢個人真係好鍾意足球
新同舊的足球精品都有

曼聯 香川 本田圭祐
仲有係我細個睇波年代的帕爾瑪旗

如果識到呢個朋友就好囉
不過之後大阪見個朋友都係好熟足球, 佢自己係大阪櫻花fans

一路行就到當地有名的志度寺
見寺院好細, 行一陣乜都行哂
但都係值得一去

名勝 - 五重塔

大概行10幾分鐘乜都行哂

再沿路咁踩, 我都仲未搵到下一個目的地
呢個時候見到有長尾寺, 大概係幾公里左右距離
就作為下一個check point先

沿途都係見呢d農田
都幾開心
高松反而係少, 高松係比較城市化, 但規模同東京大阪差得好遠
大概係大城市的普通社區左右的規劃, 但又唔係好鄉下
所以我一般般

沿住條彎路就上去睇睇先~~

有個湖又有好似Hollywood字體, 上去望望先
個湖叫長行池

條斜路比我想像中要斜, 我架鐵車又冇波轉
唯有要推上去

上到去見到個字體都幾靚

原來呢個Orange Town都有來頭
係JR四國的子公司 - 四鐵不動產去斥資起
大概等於港鐵上蓋物業
站名叫Orange Town就係因為呢個小社區

再行上少少睇條鐵路
都真係幾靜下

個月台都冇咩人
住得當地都應該有少少錢, 同埋當地居民都係有車
所以好少人會搭

有興趣可以去睇下

呢個時候都差不多4點
距離check point長尾寺仲有5公里, 仲要唔係平路
都真係要花時間

原本都有諗去到長尾寺再沿琴電長尾線返去高松市區
但諗諗下都幾可肯定會天黑踩入高松
咁就沿路返高松, 盡人事可唔可去碼頭睇日落啦

其實一路沿回頭路望落個景都幾靚
簡單得來又幾靚

過埋呢度, 已經離開Orange Town範圍啦

見埋呢塊田, 我就盡我最快速度趕返去高松碼頭
當日日落時間係接近6點
架車咁慢, 我都要好出力咁踩

我又行錯過路, 見到有咁斜既路梗係唔去啦
又要去搵
最終都總算踩啱路
去到鐵路踏切有電車經過又要停, 有人又要讓下, 紅燈有車又要停
一入市區又多人要就佢地, 所以都越踩越心急
擔心睇唔到日落

好彩個時間都唔係太差, 仲趕到睇少少日落
個apps顯示個時間仲係香港時間, 所以係16:27完成
實際上係17:27分

算係獎勵自己完成啦

睇完日落, 咁去返呢朝早去過既埠頭影個燈塔

有影夜景, 但因為冇張靚就冇用過

因為本來等個天黑齊先影, 吹風吹足幾個字, 半個鐘都差不多
加上又大風吹, 真係好凍好凍
見到有間拉麵店即係狗衝入去

又凍又餓我都唔想俾相機食先
食完真係暖哂

連高松人得2-3度著羽絨都話凍
真係諗起劍心條偽達人話日本人0度都唔會著羽絨
真係笑而不語

再踩一陣車就到我住既瓦町
我記得高松都有KAMO足球專門店
當然比東京大阪少好多, 大球會都有得賣既
有少少J2波衫賣咁

之後去商店街買少少零食, 然後還車返旅館
凍到咁好彩都有溫泉浸下
今次為左獎勵自己唔使用交通費, 就去試香川真司代言既氧氣BOX

都幾平下, 1080yen 45分鐘, 都係$100港紙都唔使
個男人開頭講一輪我真係唔明, 淨係聽得明耳仔係みみ
坐落先知原來係一開始耳膜係會稍脹可能會少少唔舒服咁
慣左都冇野

東方用完成績仲係咁差我就唔知點解
不過浸完溫泉再加氧氣BOX, 第二日recover得好好

請問day 3 右邊嗰碗係咩嚟？香料？

芝麻
自己磨
好食

P.S. 我病左
希望我精神少少再出post

take care

咁多負皮

Day 4 小豆島

由呢日開始, 我去小豆島住兩晚
一直以來, 由我開始自由行以來, 都係對島國係情有獨鍾
由細到大我都好鍾意坐船, 唯獨係上次去關東冇坐過
今次去離島玩, 仲要離島住, 應該好嚮往, 結果係一住愛上

終於都要離開溫泉capsule啦
真係好抵住, 一個人都係2700 yen有埋溫泉浸
接下來去真。民宿住
大概出發一個月前, 我睇中左一間坂手港附近的民宿
再睇comment話幾好, 有巴士去到, 雖然睇map見附近比較靜, 建築物都係平房
但我又好有興趣book

由瓦町去高松築港都係兩個站

早上天色都幾好

去到碼頭, 船最多最密係去小豆島土庄港, 第二係草壁港
不過草壁港係比較近我住個間民宿範圍 -- 坂手港
好快就可以上船出發

紫色圈係最多人去既土庄港
綠色圈係我搭船去既草壁港
紅色圈先係我入住民宿最接近的坂手港

船身其實都好大下, 拍得住去澳門既船
船程都大概係1小時左右, 不過平好多
690 yen真係好平
比我由屏東入小琉球仲要平, 同埋全程船又真係好定

船飛

見肚餓都食少少野食, 好味

開始見到小豆島啦~~

一落船就見到希臘式的拱門

巴士站就係附近, 我船上面見到島上寒霞溪好靚

俾住網上圖片大家睇睇先

係就係有巴士會去, 但呢段時間係巴士唔會經
要直到3月尾先會經, 草壁港距離有成4公里左右
所以都係唔去啦, 去民宿放低野再去啦
不過呢度要等多成個鐘先有巴士去坂手港
鄉下搭車就係咁樣, 都慣左

搭車都用左20 - 30分鐘左右咁

小豆島路算比較窄, 又高高低低彎位都多
去到坂手港要開google map搵間民宿, 真係入鄉村巷仔搵

終於都搵到啦

男主人話要17:00先可以check in, 行李可以照放
其實呢兩晚都係得我一個人住呢間屋
驚? 老實講我都習慣一個人住一間房, 一間屋都算係第一次咁住

最特別係明明我係住碼頭附近, 仲要係個碼頭係去神戶
但可以係附近冇任何便利店, 得自由販賣機
屋主話冇晚餐, 要自己帶野入去食
都係行個round, 見有咩買就帶入去啦

呢間飯堂去到既時間係定休日, 冇得食飯
後來聽男主人講, 就算開都係16:00收舖

海邊鳥居

神社

典型島上民居

其實正正因為我住呢度, 加上有船去到關西神戶, 我先決定加多5日留係日本
真係一種緣份

Thanks bro
我出左一篇, 可以睇下

放低野就出去搭車, 呢刻我都未決定自己會去邊
都唔緊要啦, 出左巴士站再算

weekend先做生意

聽到有兩個男仔講普通話
我就問佢地會去邊, 佢地話去二十四之瞳映畫村
我google map見到映畫村係一個幾特別的半島地型
就去呢個啦

落車就見到呢個巴士站
小豆島醬油都係好出名
醬油缸造型的巴士站真係夠特別

映畫村門口

好多昭和年代建築風格 好懷舊

呢個時候我肚餓, 所以去食個飯
我估係遊客區, 同埋小豆運輸成本貴, 所以呢度物價都比本土貴少少

午餐就係豉油撈飯加隻強
醬油係極上醬油, 係幾好食同幾香
食埋都係390 yen

極上醬油雪糕
其實係甜味雪糕, 只不過係用左醬油
300 yen一個
都幾大風下同幾凍下, 食完會唔會好似衲dee咁越冷越強大呢?

電影<二十四之瞳>學校

主題公園名牌

呢個主題樂園其實係1954年拍攝電影<二十四之瞳>搭建的場景
真係好可惜我冇入到去學校景, 因為我唔知有得入
入面都係大概保存上世紀50年代風格, 鍾意懷舊就真係要去睇下啦

有個展館係show出當年戲院style

我見到有個好大的家庭影相, 有人用日文問我可唔可以幫佢地影
我就當然樂意咁做啦
但我唔係好識日文影相慣用語, 我都係講左一 二 三
佢地明就得啦

離開公園已經係3點30分左右, last一班車係4:00
又唔想等巴士可以做d咩可以kill到時間呢

都係周圍再行下啦

當時都唔知道呢晚會有咩食, 都係買少少野返hostel食啦
免得要捱餓捱一晚夜啦

買住先啦~

生左鏽好有古典味道

我又好想再explore下其他地方, 唔想咁快返坂手
算啦都係行路行返去啦, 都要成7公里左右
行下睇下有咩得意野, 話唔定會見到有便利店買去hostel做晚餐啦

個島都幾有復古味
同埋又行返去

先講聲唔好意思, 因為呢幾日我去左旅行, 我冇update到
我係去左石垣, 完左呢篇遊記就會出石垣遊記

繼續Day 4行程

上回講到我離開左二十四之瞳映畫村之後
我就沿民宿方向一直咁行

而行到冇幾遠, 我就見到<岬之分教場>
主要係<二十四之瞳>故事入面個真實場景
同埋有紀念品賣

我本來想買電影入面既朱古力奶
店員就唔好意思咁講話冇哂啦
於是我見到有醬油cider, 咁不如試一試啦

店員同我講好好飲咖
都真係好飲既
甜甜地有醬油香味

小豆島資源其實唔多, 都係盡量將有既都做土特產賣俾觀光客
食醬油雪糕 飲醬油汽水 其實都係想支持當地人

之後都係繼續行路行返民宿 順面沿途影下相咁

沿途其中一間民宿

行行下差不多下午5點, 我想去廁所
於是試下搵搵有冇公廁可以用啦
又見到有個公園, 不如試下搵下有冇啦

點知意外發現一個景點 - 堀越

後來返到民宿睇導覽書見到有介紹堀越呢個地方
雖然係小小一個地方 但都幾靚
又咁啱係梅花季節 影出來都幾靚

我問一個伯伯廁所係邊? 我聽唔明佢講咩
主要係口音好奇怪 所以聽唔明

淨係聽得明佢話呢個海係去到神戶

End up我總算搵到廁所

有個小神社

由於陰天又差不多天黑 所以都唔留太耐啦
行到去民宿都仲有3k左右
盡量天黑齊之前返到去check in先
結果都係6點左右返到去

但我沿途又唔見有便利店 餐廳
所以如果我唔係買左個碗麵 恐怕到捱餓到第二朝

真係好彩有佢 雖然食唔飽但未至於要捱餓
而且都幾好味

間房本身係住2個人 有人我就要share同人瞓
但成間民宿得我一個人
所以我瞓哂一間屋

10點鐘會熄lobby燈, 所以10點開始瞓

Day 5 - 小豆島內

呢一日係我原定行程的最後一日, 第二日就會飛返香港啦
由於行程變動關係, 所以呢一日係四國系列最後一日, 第二日就會變成關西系列的開始

開始之先同大家都拜個年先
今日之內要出哂Day 5, 之後Day 6我會開估點解會加長, 其實係一個Game Plan

由前一日10點幾瞓, 呢日我5點幾已經自然醒左
但係我係房hea到7點落去食個早餐
由於我前一晚我食左個碗麵, 所以一起身我真係好肚餓

見到屋主擺低落個廳度, 真係會好感恩
雖然真係食呢啲, 但呢一刻你叫我食乜我都食
某程度上, 都係因為係咁, 到我返到香港食野係變得更加唔揀飲擇食
除左係飽同冇胃口之外, 基本上我會食哂
去過日本旅行既各位, 都會感受到日本人係唔會隨便浪費食物
呢個經歷 令我有更深體會

睇到個巴士時間表 去到9半先有車出返去土庄港
所以係民宿hea到9點20分左右先出門

搭車去到土庄港都要成個鐘sosad
已經係10點半有多, 都係周圍搵下有冇野食
我呢刻好快又肚餓

土庄港的確比我住既坂手港係相對繁華
但餐廳都唔係想像中咁多

水閘

其實唔係一間餐廳 只不過係賣素麵既地方

再行多陣就搵到一間餐廳啦

入面食咩真係唔好理 狗衝入去再講啦

全日文menu又冇圖其實都已經習慣啦
感覺仲local 最重要係冇遊客味
係~ 我識少少日文當然事情變得輕鬆好多 但係我相信去到其他地方我都一樣咁做
食唔死既咪求其點個都唔會食唔到既
除非係我唔食得既野 (例如蠶豆)

其實我係點左個イタリアンスパゲッティ (Italian Spaghetti)
即係意大利意粉
去到東京 大阪應該係叫拿坡里意粉 (根本人地係叫拿坡里意粉 唔知咩人將錯就錯叫拿破崙意粉 )
呢個其實係日式拿坡里意粉
スパゲッティナポリタン (Spaghetti Napolitan)

段古係呢度 慢慢睇

間餐廳都好舊下 個暖爐真係好舊式
真懷舊 食落係有風味
香港好多餐廳扮懷舊 但就得個殼

杯咖啡係有水準

我有同老闆夫婦吹左幾句水
但我日文講得麻麻又1999 佢地竟然問我係咪韓國人?

真係笑什麼 畜牲 我也是韓國人

我話自己香港人

食完繼續行下, 今次個目標係行去天使之路

沿途有農田

好懷舊既東芝呀

行行下經過隧道口 唔行得人

行車隧道黎既喂

右手邊先係行人隧道

見到有沙連埋一齊 差不多到啦

呢兩日係小豆島都係陰陰天
有少少陽光的話 我會好好影
陰天真係影好多野都係麻麻

有少少陽光可以影下個港口都好

天使之路係一條連島沙洲

如果以香港人來講 其實根本就係一條好普通既連島沙洲
因為香港係有港版 - 橋咀島去橋頭既連島沙洲

但係呢樣野唔係常見 加上當地旅遊部門又識得去包裝
上到上面係有觀景台 又有鎖咁
所以就係覺得情侶同遊客推介觀光之地 おすすめスポット
但對我來講有個觀景台影相好睇之外 性質同橋咀島差不多
只係香港個橋咀島係郊野公園範圍之一 唔可以做任何破壞生態既行為
亦唔會做出呢類包裝宣傳

據講當日潮退都要等到4點幾先至到
算啦~ 無謂去等 去下一個地方

當然呢度水質都係好好
日本既旅遊管理係做得好好 大自然景未必屌打到好多世界名景
但details位真係贏哂 影張相都覺得會靚

都睇完啦 去下個spot - 島上標誌 - Olive Park
小豆島最出名就係橄欖
就係因為橄欖 所以同希臘一個島成為姊姊島

去出面搭車 20分鐘左右都去到

一去到就見到有希臘式建築

就係同希臘的Milos島結成姊妹島

好希臘味

雅典娜女神

呢個就係希臘式建築 + 梅花
真係希臘同當地style結合

公園入面最有代表性的 希臘風車
呢個係同Milos島結成的證明
亦係真人版<魔女宅急便>拍攝場地

有個朋友去完就話做乜整個荷蘭風車 9唔撚搭8
其實要批評之先真係要做下功課先得
因為小豆島係有地中海氣候 加上有橄欖 所以有希臘style係冇違和感
只係二月份得橄欖葉 要睇哂全個島希臘風光 真係要8-9月呢個時間去

我就去到浸一個溫泉 (以下關於Olive Park溫泉所有相都係用網上圖片)

最正就係浸住溫泉睇小豆島
可惜出面都仲係凍 冇人出去戶外浸住睇景

浸完溫泉hea多陣都走人啦
但今次我又唔想搭車咁快返民宿
況且我仲未買野返民宿食, 所以都係行下會唔會經過超市便利店買野去叮

就沿住呢條路走

先補返一張橄欖園相
夏天去係最好既

今次我真係學精左
見到有餐廳真係有奶便是娘 真係狗衝去食左先
食咖喱都唔錯
乾咖喱真係比較少食 有風味就試一試
肉碎係羊肉

Menu有漢字羊カレー (curry) 但係我唔識讀
問個waitress姐姐點讀都唔記得
係ひつじ (hi tsu ji)
之後我開始識啦
靚女問我邊度來 我話係香港
因為自己日文太屎 講唔到兩句就好靦腆咁唔知講咩

食完就繼續上路啦 仲有好幾公里路要行

呢個應該係當地醬油牌子

舊式巴士

一路睇一路好多傳統房屋 仲有好多墓地
我唔信邪都唔會去影墓地
另一樣就係賣助聽器舖頭多到好似7仔咁多
當地人老化得好嚴重

好舊式既廣告

似係Yanmar維修船廠
Yanmar都係日本好出名既電機牌子
又係一手一腳創立J League球隊大阪櫻花

呢度就係草壁港碼頭 即係我前一日到小豆島落船的碼頭
之後我就搵超市係邊 今晚開飯靠哂佢

行左一公里多少少就搵到啦
買左個即食意粉同埋個湯 又買少少零食咁
再行下都黃昏啦

呢個時候大概係5半左右 太陽好快落山

一條鄉村

雖然有雲 但呢張相影出來都幾OK~

入去行下

去到呢度已經係6點鐘啦 開始天黑啦

見到有巴士站我決定唔再行啦
搭巴士走人返民宿算
但都要等到6點半天黑先有車
如果真係要行返去時間同我等埋車去都係差不多
呢刻其實都攰 想搭車返去

上左車去到都18:40左右到
但去到民宿附近真係好黑 係有燈但係有好過冇
因為都係暗 光線係僅僅照到地面
但點都好 返到去就有得休息一下

好好享受一下四國最後的時光
食完野hea到瞓覺為止

四國篇~ 完

下篇開始講關西篇, 同埋原因

支持

Day 6 離開香川縣去關西

係時候講一講點解會留多5日係點解啦
其實係一場求婚大作戰
是咁的, 出發前3日的早上, 收到朋友阿星whatsapp我話高比去大阪旅行順便同女友求婚
於是兄弟Group入面阿星, 獅子, 大佬呢一日就商量一下去唔去食花生
其實我係第一個應承
因為2月28日只不過係我原定行程加多4日就得
況且我住坂手港附近, 坂手港個碼頭係直去神戶, 船飛只不過係1990yen
只要補多一程機票, 使費多HK$4000左右就可以見證好朋友既求婚
去外地求婚一生人我估唔會有好多次, 所以我應承

結果呢一晚我地終於好快咁樣就決定2月28日見證求婚
佢地3個人就當晚買2月26日去大阪既機票, 3月1日返
阿星就訂埋日本橋間Dormy Inn, 有溫泉浸
我就加張3月1日單程機票返香港就OK

我地個Game Plan係要令高比女友森美唔知道我地去大阪
所以之前就係為左配合當時我地保密氣氛所以就賣關子
但為左想有個故事性, 所以都係完四國行程就揭曉啦
由於我接到命令唔可以爆自己去大阪, 所以當時fb我相就照post, 但唔可以講地名, 更加唔可以tag我地任何一個人
如果有significant景點都一律唔post fb

講返行程 我6點幾就醒左 執好哂野就要離開民宿
7點入廳見到主人放低同前一日一樣既方包咖啡, 我就好快咁食哂
之後屋主就同我送行
同我講聲さようなら

行去碼頭都係5分鐘, 搭7半班船去神戶
臨上船個阿叔叫我要填form, 我聽得唔好唔係好明想點
原來係填form交俾佢

上到船啦都終於
搭3個鐘先係1990yen一程
相比起最近去既石垣島往離島既高速船, 真係平好多

再見小豆島

當時在fb出呢個post就問: 係咪公海?

呢個就係船上買, 送俾朋友個老婆 用橄欖油造既hand cream
小豆島特產, 唔差得過名牌貨

呢三個鐘頭船係超穩定, 隻船又大, 仲舒服過坐澳門既船

已經開始進入關西範圍啦
明石海峽大橋係關西icon之一

大橋底

已經見到神戶啦

待續